【厲害了，我的國!!】GPU 性能堪比 GTX 1080?! 國產 28nm GPU JM9 系列來襲

國內專攻 GPU 繪圖卡晶片廠 Changsha Jingjia Micro 長沙景嘉微最新表示，已開始預先研究該公司的下一代 JM9271 GPU，據稱其速度與 Nvidia GeForce GTX 1080 一樣快，JM9271 GPU 核心時脈不低於 1.8GHz，支援 PCIe4.0x16，搭配 16GB HBM 繪圖記憶體，頻寬為 512GB/s，浮點性能可達 8TFLOPS，另外還有一款 JM9231 GPU，性能可達到 2016 年中低端產品水平。

Jingjia Micro 於 2006 年正式成立，是一家專注於電子元件設計和生產的中國軍民綜合公司。該公司已開始獲得讚譽，例如生產中國首個國產 GPU JM5400。JM5400 基於相當原始的 65nm 製造工藝。然而，它後來取代了中國軍用飛機常用的許多古老的 ATI M9、M54、M72 及 M96 GPU。在 JM5400 取得成功之後，Jingjia Micro 從 65nm 工藝轉變為 28nm 工藝，並將 JM7000 和 JM7200 GPU 添加到其產品庫中。

目前，Jingjia Micro 正在接受其 28nm Jingmei JM7200 系列 GPU 的訂單，2014 年 65nm Jingmei JM5400 GPU 已經被認為是堅固可靠的，足以用於軍用飛機的顯示器。

Jingjia Micro 正在研發代號為 JM9231 及 JM9271 的高性能通用圖形處理器晶片，根據官方所列規格，JM9271 核心時脈不低於 1.8GHz，支援 PCIe 4.0 x16，搭配 16GB HBM 繪圖記憶體，頻寬為 512GB/s，浮點性能可達 8TFLOPS ，性能不低於 GTX 1080 的水平，可達到 2017 年底的高階繪圖卡的水平。

至於 JM9231 的性能，預期可達到 2016 年中低階產品水平。Jingjia Micro 亦表示，下一代 GPU 晶片 JM9 系列已經在預研中，性能將不低於 GTX 1080 繪圖卡。

隨著 2020 年即將到來以及隨著英特爾加入該領域的三匹馬GPU競爭的前景，看起來我們可能會在幾年內讓另一位玩家參與其中。即使只是從中國國內的角度來看，這仍然會對其他顯卡製造商的命運產生巨大影響。畢竟中國是一個很大的市場。

雖然現時遊戲繪圖卡領域由 NVIDIA 及 AMD 主導，不過 Intel 亦即將在 2020 年加入戰團，而不久的將來國產 GPU 也會加入繪圖卡之爭，是否能夠追得上則是未知之數。

做乜鳩

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

28nm
10年前新聞黎？

仲要耗電量高同熱到仆街